\documentclass[10pt,a4paper]{moderncv}

% moderncv themes
%\moderncvtheme[green]{casual}                 % optional argument are 'blue' (default), 'orange', 'red', 'green', 'grey' and 'roman' (for roman fonts, instead of sans serif fonts)
\moderncvtheme[blue]{classic}                % idem

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}                   % replace by the encoding you are using
\usepackage{hyperref}

% adjust the page margins
\usepackage[margin=2.3cm]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm} % if you want to change the width of the column with the dates
%\AtBeginDocument{\setlength{\maketitlenamewidth}{6cm}}  % only for the classic theme, if you want to change the width of your name placeholder (to leave more space for your address details
\AtBeginDocument{\recomputelengths}                     % required when changes are made to page layout lengths

% personal data
\firstname{Karen}
\familyname{K. Doerr}
\title{Enseignante d'anglais}
\address{31 rue Montcalm}{75018 Paris}
%\mobile{(+33) 06 95 78 29 55}
\phone{(+33) 09 80 69 23 57}
\email{karenkdoerr@gmail.com}
%\photo[64pt]{picture}                         % '64pt' is the height the picture must be resized to and 'picture' is the name of the picture file; optional, remove the line if not wanted
\quote{Assistante d'éducation anglophone pour enfants}
\extrainfo{28 ans}
\nopagenumbers{}                             % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page


%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\maketitle

\section{Formation}

%\cventry{year--year}{Degree}{Institution}{City}{\textit{Grade}}{Description}
%% arguments 3 to 6 can be left empty

\cventry{Octobre 2010}{Certification in English Language Teaching to Adults
(CELTA)}{ILC France}{Paris}{}{Certification délivrée par des autorités
affiliées à l'université de Cambridge reconnaissant les compétences
d'enseignement de l'anglais.}

\cventry{Mai 2006}{Maitrise en études asiatiques}{Oakland
University}{Oakland}{Mention Bien}{Spécialisation sur la culture japonaise et
chinoise. Certifiée pour enseigner l'anglais comme langue étrangère (TESL)}

\section{Expériences professionnelles}

%\cventry{June 2012 to December 2012}{Expeditor}{U.S Legal Support}{Chicago IL,
%USA}{}{Details:
%    \begin{itemize}
%    \item Followed up on legal requests for documents in an oral and written
%        manner
%    \item Obtained and organized contact information from doctors, hospitals,
%        and other institutions
%\end{itemize}}

%\cventry{January 2012 –April 2012}{Centralized Customer Support
%Specialist}{Harbor Capital Advisors}{Chicago IL, USA}{}{Details:
%    \begin{itemize}
%        \item Received and scanned incoming mail into company intranet workflow,
%            prepared outgoing packages, ordered supplies and retrieving older
%            documents in microfiche.
%        \item Prepared nightly deposit and assisted in purchase and account
%            maintenance.
%        \item Assisted multiple groups in communication and document retrieval.
%    \end{itemize}}

\cventry{2011 – 2011}{Enseignante en maternelle}{Discovery Corner Academy}{Troy
MI, USA}{}{Enseignement avec des enfants de 3 à 6 ans
\begin{itemize}
    \item Planification des leçons, Supervision des repas, arts plastiques et
        supervision générale des élèves de maternelle et issus du jardin
        d'enfants de 3 à 6 ans.
    \item Aide linguistique pour les enfants sinophones pour s'assimiler dans
        un environnement anglophone.
\end{itemize}}

\cventry{2009 - 2010}{Enseignante d'anglais}{Kimhae Wonderland}{Kimhae (Corée
du Sud)}{}{Enseignement avec des enfants de 7 à 16 ans
\begin{itemize}
    \item Assistance de coréens de 7 à 16 ans afin d'améliorer leur confiance
        en leur capacité orale et écrite de l'anglais.
    \item Collaboration avec des enseignants coréens pour créer les plans de
        leçons et les évaluations des performances de classe.
    \item Préparation des élèves pour les examens standards d'anglais.
    \item Utilisation d'outils créatifs pour améliorer les leçons et les
        capacités linguistiques.
\end{itemize}}

\cventry{2008 - 2009}{Enseignante d'anglais}{Jung Chul English Academy}{Kimhae
(Corée du Sud)}{}{Enseignement pour niveaux variables, 7 à l'âge adulte.
    \begin{itemize}
    \item Assistance de coréens de 7 à l'âge adulte afin d'améliorer leur confiance
        en leur capacité orale et écrite de l'anglais.
    \item Collaboration avec des enseignants coréens pour créer les plans de
        leçons et les évaluations des performances de classe.
    \item Utilisation d'outils créatifs pour améliorer les leçons et les
        capacités linguistiques.
\end{itemize}}

%\cventry{2007 - 2008}{Serveuse}{Starbucks}{Auburn Hills (Etats-Unis)}{}{}

%\cventry{2005 - 2006}{Assistante Bancaire}{TCF Bank}{Waterford
%(Etats-Unis)}{}{}

\section{Compétences linguistiques}

\cvlanguage{Anglais}{Courant}{Citoyenne américaine, habilitée à enseigner
l'anglais comme seconde langue (TESL)}

\cvlanguage{Japonais}{Moyen}{4 ans d'études universitaires de japonais. Séjour
d'étude de 10 semaines dans la préfecture de Shiga}

\cvlanguage{Chinois}{Moyen}{2 ans d'études universitaires de chinois.  Séjour
d'étude de 6 semaines à Pékin.}

\cvlanguage{Français}{Bonnes notions}{Etudes avancées de la langue et immersion
dans la culture}

\section{Compétences informatiques}

\cvcomputer{Traitement de texte}{Microsoft Word}{Tableur}{Microsoft Excel}

\cvcomputer{Logiciels métiers}{People Soft, PeopleClick, DST, AWD
systems}{Présentation}{Microsoft PowerPoint}

\section{Loisirs}

\cvline{Lecture}{\small Littérature anglaise et américaine}

\renewcommand{\listitemsymbol}{-} % change the symbol for lists

\end{document}
